究竟咩係音樂感？係咪天生？

有無學過音樂都一齊討論下

自己讀書時學校逼學樂器（woodwind）
不過一直玩得唔好 成日比老師話（藝術家脾氣）
唔係無花時間練
不過自己對拍子音準都無咩天分
最後只係勉強考左張7級證書 僅僅合格

知道自己無呢方面天分
有好多人可以聽到首流行曲可以講返係咩音符，然後鋼琴彈返出黎
可能呢個技能好多人都識
但自己只係停留唱返出黎個階段

其實有無學術研究過呢種能力係先天定後天？
成日話音樂感，音樂感究竟係包括咩能力？

就咁睇同練習有關
你點練歌？
點藝術家皮氣法？

如果屋企有部琴 有時間可以試下搵鍾意聽嘅歌嘅Do 音 一開始可能要5分鐘左右 練下練下就可以幾秒就搵到

聽咩音符果d
天生叫絕對音準
相對音準就係後天
姐係要聽第一粒音再估

拍子 聽咩調都係有得練
可以用類似earmaster比較方便

我認啊
不過自己又無話要嚮音樂得到咩成就
識得欣賞唔同音樂已經好好
自己寧願發展其他興趣

係天生，不過假如兩個人後天都付出左同樣努力，練出黎個種無可能超越天生已經識聽個種

細個都係拍子機+睇譜吹+練手指啦

藝術家脾氣就常見個類啦
老師真係有料，寸得起
又做過大樂團成員

我無天分學到後期自己都覺得唔好意思浪費人地時間

其實我有興趣知道

究竟呢個“天生“音樂感背後科學解釋
例如係咪有種DNA決定呢種“音樂感”？

lm等生物學高手分享一下

題外話，呢個世界從來唔缺天才，咩藝術家脾氣只會阻住自己成長

sorry for 1999
係我老師藝術家脾氣（但真係有料）
然後成日比老師鬧
每個星期都要估阿sir心情好唔好

天生，後天可以練，但同天生既點都有差距

可試試下聽首歌 再一個一個音搵返出嚟

其實只要肯花時間去練，人人都係音樂家

睇多d花花節目啦

佢有時會教

音樂感應該唔止音準，仲有拍子感，係天生嘅，後天練點都差啲

我對住部琴只可以逐個音trial and error 篤

識配埋chord真係好叻

其實我唔識乜係藝術家脾氣
如果老師講個要求你明但係你做唔到咁係練習問題，一係就自己以為明其實未明
如果老師唔認講到你明就係老師問題
學音樂冇天份唔天份，只有努力問題
如果努力方向錯咗咁就好慘
神童到貝多芬咁都會練琴練到用水浸手

係

當年考樂理

要聽melody拍子係幾拍

亂9做

配chord係有方法，配得有幾快同經好係經驗問題

藝術家脾氣 笑撚左

大家無遇過/聽過咩

雖然個老師係男人

但一個總會有幾日M到
一M到就開火

首先係音感同perfect pitch
音感就係例如你可以分辨到半個半音音階嘅分別
聽得出微微#/b左嘅音並且知道係#定係b左
而且對於音準有一套嚴謹嘅要求
Perfect pitch例如係一聽就知道係咩音
大概係咁

而其次就係拍子同節奏感
除左跟beat/唔會甩beat之外
好嘅人可以創作/輕易摸索到不同嘅拍子
普通4/4拍子當然係人都可以摸索到
但係一個音樂感強嘅人可以摸索埋一啲麻煩拍子
例如3/4, 5/4呢累冇咁常規嘅拍子

咁多負皮，兒登仔唔鍾意聽真話

其實音樂感唔係講緊拍子準唔準 D音岩唔岩 咁表面 (即係一係岩/錯)

而係講緊對首歌個氣氛點去決定/處理
為達到某個感覺/氣氛， 去決定大細聲/發音法/分句

聽音準唔準係幫到你 一睇到份譜 大概就知首歌大約係點

係咪有樣野叫絕對音感？之前見老母睇個套泡菜劇有講個呢樣野

睇花花就知咩係天生音樂人
舞台大魔王

短短一首歌已經睇到編曲落左幾多心機
加埋動作 唱腔
拍子音準去到呢d級數基本野啦

無天份, 彈幾耐都係一pat屎

有父蔭咪有音樂感

莫札特唔係有老頭照住日日彈邊有天才

有分天生perfect pitch 同後天perfect pitch
只後後天好難練到天生果種
同埋以我所知天生嘅係會跟年齡而越黎越廢甚至冇埋
但係好多時天生有果啲其實都已經練到爐火純青

唔係。
Google視唱練耳 要唱譜 要聽和弦 都要練

我 更加冇音樂天分,
由小一開始學彈琴 彈到中三先考abrsm 五級
考咗個試之後就即刻無學
左右手協調好差 彈琴彈到炆
唔係考試個個月 咁多年一個禮拜淨係上堂個一個鐘先彈 平時完全唔練
小提琴 長笛 都學過 但更垃圾 學左一/兩年冇學

另外我係連唱返出黎 都唔準
去唱k 淨係坐底食野
唔明啲人點認返音
考琴 彈得差 都係得考官
中學個陣音樂堂要一個人係全班面前 考唱歌 梗直痛苦

真係練到出嚟，我試過

有時會冇咗拍子感，今日明明練到嘅嘢，就算係好簡單既基本野聽日都會彈晤返

啱呀一首歌可以有好多種演釋方法, 有音樂感嘅人可以將首歌處理得好好, 就連練習曲都拉到好似舞曲咁

聽多d唔同類型既音樂

唔太識太深既野
不過點解有人唱歌五音不全 走音但自己唔覺 我諗係天生掛

有無d科學化分析可以望下？

例如呢類：
《好音樂的科學II》：為何大調聽起來快樂，而小調聽起來悲傷？

大調快樂，小調悲傷，呢個籠統講法細細個音樂老師都有教
我地都唔會反對
但究竟背後原理係咩？
究竟音樂藝術有無得好似物理/化學一樣好科學去分析研究？

一切都係洗腦

唔知算唔算無音樂感
從來唔識sight singing 細個學唱歌個老師彈me同so我都可以分唔到邊個高音啲
考到8級唱歌 但sight seeing個part得幾分
連老師都放棄咗 叫我同一個音跟拍子唱 拎返啲拍子分算

"細個學唱歌個老師彈me同so我都可以分唔到邊個高音啲"

朋友啊！
但你呢個情況都考到8級唱歌好厲害

major 同 minor 其實係可以互換
係佢地嘅第一粒音係唔同位開始(咁講其實唔太岩但唔識音樂嘅會易明啲）
其實開心啲同唔開心係有啲唔準確
因為每個chord都有自己嘅特點
好多時一首歌開唔開心除咗佢係咪major minor
仲有嘅係玩果條友點玩 編曲
甚至快慢都會（你可以試下哼一首sad嘅canon in d試下）
再複雜啲嘅係好多時一首歌會有好多add chord.sus2果啲
（out key chord 啦你當）
你話咩科學根據就唔識啦
但用樂理去解就可以咁講咯 其實依樣野都好主觀～

笑左 自己唔練習抵屌 就認定老師係藝術家脾氣
讀phy chem bio唔交功課比老師屌 係咪科學家脾氣

其實我自己覺得major 開心 minor悲傷係一啲籠統既講法, 係前人experience出黎大部分agree既感覺
自己玩音樂對唔同chord都應該有番啲屬於自己既interpretation

如果科學啲講, 會唔會其實係同interval 有關

唔係我認定

呢個係其他學生comment

有其他學生學到出國做樂手都係咁講

老師出名脾氣差

咁叫認定？

藝術家脾氣未必會屌人

你無練，但撞正佢心情好，佢會讚你

你有練，但撞正M到，都可以屌你

你讀phy chem bio有無試過交完功課照比老師屌？
你見過呢類科學家？

係咪要有美斯技術先可以話人球品差？